\documentclass[11pt,DIV=11]{scrartcl} % 
\input{packages.tex}
\input{question_templates.tex}

\begin{document}
\section{Allgemeines}
\subsection{Ansprechpartner}
\begin{itemize}
	\item Ansprechpartner
	\begin{itemize}
		\item \line(1,0){350}
		\item \line(1,0){350}
		\item \line(1,0){350}
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Informationen}
\begin{itemize}
	\item Alle Inhalte, auch die dieses Gesprächs, werden vertraulich behandelt
	\item Schäden werden ausgeschlossen
	\item Ein Pentest hat nie einen Anspruch auf Vollständigkeit
\end{itemize}

\subsection{Eingrenzung}
Welche Art/en von Pentest/s sollen durchgeführt werden?
\begin{itemize}
	\item[$\square$] Web-Application $\Rightarrow$ Punkt \ref{ref:WebAppPenTest} ausfüllen
	\item[$\square$] Network $\Rightarrow$ Punkt \ref{ref:NetPenTest} ausfüllen
	\item[$\square$] Social Engineering $\Rightarrow$ Punkt \ref{ref:SocEngi} ausfüllen
	\item[$\square$] Wireless $\Rightarrow$ Punkt \ref{ref:WirNetPen} ausfüllen
	\item[$\square$] Physical $\Rightarrow$ Punkt \ref{ref:PhysPen} ausfüllen
\end{itemize}

Die Punkte \ref{ref:allg_frag}, \ref{ref:QuesSysAdmin} und \ref{ref:QuesBUM} sollten immer ausgefüllt werden, unabhängig von der/den oben gewählten Art/en.
$ $\\

\subsection{Allgemeine Fragen}\label{ref:allg_frag}
\frageJaNein{Ist der Test für eine spezielle Compliance-Anforderung notwendig?}
\frage{Wann soll der Test statt finden?}
\frageOpt{In welchen Zeiträumen soll der Test durchgeführt werden?}{Bürozeiten}{Feierabend}{Wochenende}
\newpage

\section{Web Application Penetration Test}\label{ref:WebAppPenTest}

\frageJaNein{Wird der Quellcode der Applikation/Webseite zugänglich gemacht?}
\frage{Wie viele Web-Applikationen sind In-Scope?}
\frage{Wie viele Login-Systeme sind In-Scope?}
\frage{Wie viele statische Seiten sind ca. In-Scope?}
\frage{Wie viele dynamische Seiten sind ca. In-Scope?}
\frageJaNeinKurz{Soll Fuzzing gegen die Applikation/en eingesetzt werden?}
\frageJaNein{Soll der Penetrations-Test aus verschiedenen Rollen durchgeführt werden?}
\frageJaNeinKurz{Sollen Password-Scans auf die Webseite durchgeführt werden?}

\section{Network Penetration Test}\label{ref:NetPenTest}

\frage{Was ist das Ziel des Penetrations-Test?}
\frage{Wie viele IP-Adressen sollen getestet werden?}
\frageJaNein{Sind Techniken im Einsatz, die die Resultate verfälschen könnten? (WAF, IPS etc.?)}
\frage{Wie ist das Vorgehen bei einem gelungenen Angriff?}
\frageJaNein{Soll versucht werden lokale Admin-Rechte zu erlangen und tiefer in das Netz vorzudringen?}
\frageJaNeinKurz{Sollen Angriffe auf gefundene Passwort-Hashes durchgeführt werden?}

\section{Social Engineering}\label{ref:SocEngi}

\frageJaNeinKurz{Gibt es eine vollständige Liste von E-Mail-Adressen, die für den Test verwendet werden können?}
\frageJaNeinKurz{Gibt es eine vollständige Liste von Telefon-Nummern, die für den Test verwendet werden können?}
\frageJaNeinKurz{Ist das Einsetzen von Social Engineering zum Überwinden physikalischer Sicherheitseinrichtungen erlaubt?}
\frage{Wie viele Personen sollen ca. getestet werden?}


\section{Wireless Network Penetration Test}\label{ref:WirNetPen}
\frage{Wieviele Funk-Netzwerke sind im Einsatz?}
\frageJaNein{Gibt es eine Gäste WLAN? Wenn ja, wie ist dieses Umgesetzt?}
\frage{Welche Verschlüsselung wird für die Netzwerke genutzt?}
\frageJaNeinKurz{Sollen nicht-firmen-Geräte im WLAN aufgespürt werden?}
\frageJaNeinKurz{Soll Netz-Attacken gegen Clients durchgeführt werden?}
\frage{Wie viele Clients nutzen das WLAN ca.?}

\section{Physical Penetration Test}\label{ref:PhysPen}

\frage{Wie viele Einrichtungen sollen getestet werden?}
\frageJaNeinKurz{Wird die Einrichtung mit anderen Parteien geteilt?}
\frageJaNeinKurz{Muss Sicherheitspersonal umgangen werden?}
\frageJaNein{Wird das Sicherheitspersonal durch einen Dritten gestellt?}
\frageJaNeinKurz{Ist das Sicherheitspersonal bewaffnet?}
\frageJaNeinKurz{Ist der Einsatz von körperlicher Gewalt durch das Sicherheitspersonal gestattet?}
\frage{Wie viele Eingänge gibt es zu der/den Einrichtung/en?}
\frageJaNeinKurz{Ist das knacken von Schlössern oder fälschen von Schlüsseln erlaubt?}
\frage{Wie groß ist die Fläche ungefähr?}
\frageJaNein{Sind alle physikalischen Sicherheitsmaßnahmen dokumentiert und werden zur Verfügung gestellt?}
\frageJaNeinKurz{Werden Video-Kameras verwendet?}
\frageJaNein{Werden diese Kameras durch Dritte verwaltet?}
\frageJaNeinKurz{Soll versucht werden, die aufgezeichneten Daten zu löschen?}
\frageJaNeinKurz{Gibt es ein Alarm-System?}
\frageJaNeinKurz{Gibt es einen Stillen Alarm?}
\frageJaNeinKurz{Welche Ereignisse lösen den Alarm aus?}

\section{Questions for Systems Administrators}\label{ref:QuesSysAdmin}

\frageJaNein{Gibt es Systeme, die als instabil angesehen werden (alte Patch-Stände, Legacy Systeme etc.)?}
\frageJaNein{Gibt es Systeme von Dritten, die ausgeschlossen werden müssen oder für die weitere Genehmigungen notwendig sind?}
\frage{Was ist die Durchschnittszeit zur Wiederherstellung der Funktionalität eines Services?}
\frageJaNeinKurz{Ist eine Monitoring-Software im Einsatz?}
\frage{Welche sind die kritischsten Applikationen?}
\frageJaNeinKurz{Werden in einem regelmäßigen Turnus Backups erstellt und getestet?}

\section{Questions for Business Unit Managers}\label{ref:QuesBUM}

\frageJaNeinKurz{Ist die Führungsebene über den Test informiert?}
\frage{Welche Daten stellen das größte Risiko dar, falls diese manipuliert werden?}
\frageJaNeinKurz{Gibt es Testfälle, die die Funktionalität der Services prüfen und belegen können?}
\frageJaNeinKurz{Sind "Disaster Recovery Procedures" vorhanden?}

\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\end{document}